[多圖] 冬季遠東鐵路之旅

甚少冬天去旅行 想平平地去睇吓雪 就趁住啱啱嘅winter break同兩個friend去東北
因為想去嘅地方多同埋無乜錢 所以全程火車加巴士(同埋鍾意 )
主要嘅行程如下:

香港 --> 北京-->哈爾濱-->洲里-->外貝加爾-->赤塔-->海參崴-->延吉-->北京-->香港
全程大概22日
用咗唔超過HKD9000
因為驚DSLR頂唔順咁凍 所以只係帶咗部 Minolta XD11菲林機去
無奈測光中途跪低 加上上菲林失誤 最後只有兩筒出到(最後先po)
所以啲圖多數係手機直出
行裝就一個70L背囊加一個普通背囊
因為少去凍嘅地方
所以帶咗好多衫 加上中途買嘅嘢 回程嘅時候 有成啲嘢33kg
去到北京買咗對加厚鞋 因為local話我本身對boot唔夠

香港 to 北京 (Z98),24.5hrs,硬卧上@HKD517

一般去北京都會坐飛機 但係火車比較平同埋時間易就啲 最重要係因為可以全程陸路

其實冇乜嘢好買 千祈唔好買脈動 狗都唔屌

早餐 坐咁多次都係得呢個 都係唔好睇得咁清楚
24個鐘其實好快過 想慳錢可以自己帶杯麵同嘢飲 火車有熱水(主要因為飯盒好難食)

支持

強帖留名
滿州里去外貝加爾係小巴過關定k19?

巴士 其實兩地只係相差 2-3km 不過好似無得揀

北京
北京對我哋嚟講只係駁車地方 因為嚟過太多次 所以只留一晚

留宿嘅地方係以前嚟過嘅四合院 私人擁有 不對外開放

是夜寒冷 圍爐取暖 北京夜晚大概0度
加上管家迫我哋飲中國白酒(狗都唔屌) 盛情難卻
返房成身發冷

北京無乜嘢好食 嚟返之前食過嘅全鑫園烤鴨 管家介紹

公園

隻龜卡咗係冰度

北京 to 哈爾濱 (Z17),10hrs,硬卧中@HKD352

去哈爾濱嘅路唔遠 但可以揀慢車 坐過夜慳住宿費

格局同京九差不多

外面好凍 入面好熱 呢個亦係冬天火車嘅通病 車廂成30度

被迫睇日出 大陸火車朝早7點會morning call

哈爾濱

慳錢所以住遠啲 都算地鐵沿線
順便講吓呢間嘢 期望本身都唔高 但係真係好差
同火車一樣 熱到仆街 無通風之餘 仲要一陣廁所味

對面街食早餐 RMB1x 都幾抵

周街行下 哈爾濱市人民防洪勝利紀念塔 之後會再嚟

東方餃子王 當地幾出名嘅餐廳 不過油味甚重

早餐 清真牛肉麵 幾好食 RMB8所以得兩三塊肉

地下結冰 好難行 尤其有時孭住廿幾kg背囊 想行快步都難

731部隊罪證遺址 相信大家都俾啲仆街frd迫過睇731啲片
呢度有埋模型睇 真係有啲恐怖
位置比較遠 要坐兩個鐘巴士

免費入場 仲要多展品 係我係中國睇過最好嘅博物館

推

留名支持

留名

成地雪對於香港長大嘅我好震撼

兩個朋友 佢地體能好 行得快

係哈爾濱最好識搭巴士 方便好多
加上強國地鐵要安檢 會scan我啲飛菲林

松花江 有冰上活動 我哋選擇徒步渡江
-23度 所有嘢都著晒上身

留個名先

黑龍江個氣溫同北京差咁遠既

Lm

蘭州拉麵既然有肉

過癮

good post

係首都 東北地區特別多 不過只限一蚊紙

RMB12x ok 啦

早餐 蘭州牛肉麵

聖·索菲亞教堂 哈爾濱地標
俄羅斯帝國建築 可購票入內 但不去也罷

推一推 真心覺得好正

lm

垃圾國家 狗也不屌

冇計 全陸路冇得唔經强國

LM

冬天去哈爾濱睇冰雕 多數人會去冰雪大世界 但係其實幾遠同貴到仆街(RMB3xx)

想慳吓錢可以去兆麟公園(RMB35) 對我嚟講夠曬

原漿 應該即係生啤 係好飲嘅

黃燜雞 醬油炒飯 幾好食 RMB43

晚餐 串燒 10個有9個都煲煙 快手食完就走

評已正

因為我知k19會停滿州里，但係咪好似冇得買滿州里上車去俄? 上網好似睇過定係要滿州里戶藉先買到?

哈爾濱 to 滿洲里 (K7091),13hrs,硬卧中@HKD292

開放式硬臥 又係熱到仆街 好難訓著
即刻飲咗之前買果支青島

好鍾意呢幅相

追到live

D 火車 一定成陣大陸仔味
又熱又焗咁
訓得近廁所既話就仆街啦
屎尿味攻入你的鼻

最憎啲仆街係卡中間煲煙 成車陪你吸
有啲車有道門會好小小
但係熱同焗真係冇得救

滿洲里

滿洲里係中國東北口岸大城 內蒙地區 相連俄羅斯遠東地區
亦係我哋取道過境之處 人唔多 景點更少

羅曼假日酒店 唔差 平囉 ctrip book房伏伏哋 佢哋有時會話無收過

睇見松花江同索菲亞教堂啲回憶返晒黎，16年過年期間我都係哈爾濱過

呢個唔清楚 即使有 都會好貴 架車一過境就加好多錢

附近food court 食晏

喜羊羊夾機配大陸煙 充滿大陸特色

冰雕 免費 唔差

主要係怕陸路過關唔知搞幾耐 上網睇人遊記可快可慢 (朝早滿州里出發夜晚先到對面火車站)，又個邊邊境個火車站附近好似冇住宿? 如果因為過關慢走左班火車就要係車站呆等?

的確係一個大問題 坐火車嘅你要等成車人清晒關先郁得 如果坐巴士就只係十零個 火車站外面有幾間hostel 不過唔平 可免則免

國門 要比錢 不過都值 可以睇埋附近啲展館
有一個講歷代中共大人物嘅後代 值得睇吓

俄佬國門

歷代國門

黑店中伏 上圖條骨係未食過嘅 一上就係咁

舊骨比狗食

滿洲里 to 外貝加爾 (bus054),2hrs,HKD115

過境巴士 其實好近 可以望到 不過巴士似乎係唯一過境途徑

兩個地方其實就係咁近
btw呢度大陸關員唔係太熟回鄉證 搞到要司機上嚟搵我哋

啲俄佬用來走水貨 明明30分鐘嘅路程+過境 坐咗兩個鐘
亦因為水貨問題 所有嘢都要攞出嚟安檢
俄佬攞住兩大袋衫 俾人清晒出嚟check
過境有快有慢 相差都可以好大 用上5-7小時亦有聽聞過
好睇運氣同時間 我哋係12月尾去 好彩冇乜人過
不過安全起見都越早去越好 最好check埋開工時間
如果唔想係外貝加爾停一晚嘅
就最好安排夜小小嘅交通 因為寧願等 好過miss咗
入境有職員上車要收 RUB250(HKD31)保險費 俾囉

9000 包唔包交通同住宿？

就係凍先用dslr
Dslr都頂唔到其他機更加頂唔到

條骨咩骨黎一上就係咁

無認真計過 但係交通同住宿唔過 5000

好難爬上去? 唔會嘅 門口側邊有塊鐵板仔踩上去 踩小小人哋張床都ok嘅

外貝加爾

一個好頹嘅邊境城市 過境列車會係度換軌

去咗附近買嘢食 冇乜鋪頭開 所以只係買包

早咗到 等開車等咗 6 7個鐘

岩岩去完東北三省
留名支持

夏天去好撚多人

延吉最正

留明又有火車post

如果有咁多假我都想咁玩

好正好想去
但我應該頂唔順火車個環境

姐係包唔包？

包

外貝加爾 to 赤塔 (683Ч),12hrs,硬卧下@HKD206

唔係White Balance 問題 真係咁黃
俄佬嘅車廂比較舒服 亦唔會咁熱
有紀念品賣

晚餐
俄佬杯麵好難食 加一支有陣蒜味嘅有氣水

隻龜好橙

赤塔 流放之地

朝早7點到 去到9點先天光

係車站等到天光先出去 站內其實都有好多嘢賣
唔少人係站入面等 過多陣有差佬拖狗入嚟的啲無車飛嘅人走

是日1/1/2017 俄佬假期 得一兩間舖開
-30度 凍到鼻窿都冰埋
係全程最凍嘅地方

Wow 利害

More

支持樓主

因為太凍 行兩三個街口有鋪就要入一入

俄佬朝早10點飲兩三罐啤

要不是太早我都飲

行咗好耐終於有一間開 食俄式中亞嘢
做嘅時候買咗個撻放係衫袋 去到海參崴先記得(三日後)

其實咁凍都要出嚟都係為咗買嚟緊三日火車嘅糧食同水
最主要都係買杯麵同即沖薯蓉加小小罐頭調劑吓
之後臨上車之前再係站外買咗個kibab咁嘅嘢

巴打有無得分享下咁凍天氣 啲衫褲鞋襪應該點著？

痴撚線狗骨

鞋就要夠厚 內有毛毛同防水最好 係大陸買咗對RMB250夠揪
著兩對襪 所以鞋要買大啲
禦寒衣物要貼身 貼身保暖底衫 保暖褲一定著
防風褲會好有用 大風會凍好多
面衫著唔著無所謂 無分別
我就著一件 5-10度用嘅外套 再加一件防風嘅大褸
手套太厚會唔方便 睇你怕唔怕凍
褸最好有帽 同埋買個厚嘅口罩
不過口罩會令眼鏡結冰 好麻煩
但係去到-30度真係著晒都頂唔耐

坐咗好幾次俄/烏鐵，見到樓主啲相都覺得驚
btw留名

唔係好凍姐, 我手提電話都冇瓜到

用咩手提電話？
上次去札幌-10度部iphone 都係咁收皮 要用尿袋保命

絲打個海參崴遊記好詳細 其實我哋行程差唔多

赤塔 to 海參崴 (100Э),60.5hrs,硬卧下@HKD1392

全程最長嘅車程 車廂都幾大幾乾淨
但係個暖氣喺頭下面噴上嚟 唔係咁舒服

坐火車最重要一定係啤牌
可以冇嘢食 但一定唔可以冇啤牌
我哋係21日裡面應該玩咗不少於300鋪
因為真係冇嘢做
乘務員不斷入嚟用俄文推銷佢啲嘢食 無奈我哋食物充足
最後只係買咗兩包糖沖咖啡 俾佢黑面
有晚有個俄佬入嚟借啤牌 點知原來想玩魔術 不過失敗
跟住同佢以極有限嘅俄文英文傾計
佢話 Amerika bad Russya good
我個frd就指住佢手上面支老美可樂
以笑遮醜
第二日凌晨有個中年俄國婦人入嚟訓第四張床

v20冇死到

我果個冇資料性可言架喎
純粹講下無聊野咁
睇你地D遊記先真正可以拎到資料

餐卡 有興趣可以試下 唔洗餐餐食杯麵 不過選擇唔多
我哋都係晚餐先嚟
大約HKD35一個
有晚撞到個係北歐嚟嘅人
佢話呢啲價抵到仆街
食完返房飲

上年最凍之時係暉春，負三十幾度，其實唔會凍過香港5度

著BALENO保暖底 *2+大陸$30一條個種黑面金毛底的保暖褲,出街著拖鞋，夠哂

(利申：本身怕凍)

香港去北京24.5 hrs?點解唔坐高鐵?高鐵10hrs ja wor

前幾年去， 3pm上高鐵 1am到北京 12am到哈爾濱，好掛住哈爾濱女女，好多都好正

強貼

第時有都唔撚坐

哈爾濱女女整容味重
個個整到差唔多 東北人本身應該輪廓分明
比較粗獷 而家一街都係整容醫院

留名
年底都會坐西怕利亞鐵路

Local Vodka 我哋買咗幾隻牌子
真係貴啲 好飲啲嘅 自己鍾意Russian standard platinum
雖然HK有得賣 但呢度平好多(HK~HKD300, RU~HKD70)
平啲嘅可以試下 Stolichnaya or Talka
其實大部份超市都有烈酒section 當中9成都係vodka
不過據聞近年年輕人比較喜歡whisky
當然vodka依然係主打
如果有機會 大家可以試下 Beluga Vodka (我未試過 好後悔)
一支係香港賣HKD6xx 英國Harrods冠以名牌出售嘅vodka
係當地應該唔超過HKD200

中途經過伯力 據說是金正日出生地 但北韓導遊堅持是聖地長白山
停車時間只有一個鐘 本來想買個類似m記嘅嘢
但係俾人打尖之餘 啲員工仲要唔係好理我哋
只能匆匆到超市買糧食

海參崴

三日嘅車程好快過 話咁快就嚟到旅程重點海參崴
亦係全程最靚嘅地方

俄國遠東地區首府 一度有機會成為首都 屬高發展城市
亦係俄羅斯太平洋艦隊總部

住嘅地方係 Hostel Optimum 幾出名
又平又乾淨 不過要公用廁所 我哋朝早6點到 無得提早checkin

太早到 又肚餓 唯有食 Burger King(8點開)
都幾貴 要差唔多HKD45一餐

飛絲打
我都出過鐵路遊記

海參崴成個城市都好靚 好有歐洲城市嘅感覺

C-56潛艇博物館 伏嚟嘅 入面拆晒變咗普通博物館 layout

真係好靚

我好似都有睇到, 不過冇留言

附近一個細細地嘅公園 免費

上山頂可以坐纜車 RUB11
都可以行 因為唔遠

金角灣

海參威好撚悶,唔係講笑

有無多啲四合院嘅相
間四合院係樓豬frd嘅？

今次去冇乜影四合院 惟有用返上次去影嘅相

其實係個frd個老母嘅前上司擁有 比咗個管家打理
位於二環內古巷 好方便

撞頭 隻貓條尾好短

當地出名餐廳 食pancake 有咸有甜

晚餐 一般俄式餐廳 平有平食 貴有貴食
右上係一啲好硬嘅米(豆?)加內臟

之前講過嘅Talka 酒精味比較突出 未符合最佳vodka準則
不過十零蚊港幣 你想點

米加內臟個碟望落好唔開胃

d豆

好正咁 留名

早餐 另一間一般俄式餐廳 我推薦一隻用蘿蔔或者薯仔做餡嘅餃子
仲有一隻蘇聯時期嘅配給飲品Kompot 係類似雜果汁嘅嘢

俄國巴士 坐幾遠都係RUB20
海參崴冇地鐵 可以坐巴士或者Marshrutka(俄式小巴)

海參崴大巴站 我哋過中國就要坐呢啲大巴
我哋就早啲嚟check吓班次 因為網上面係無時間表嘅
職員都係得張手寫嘅一星期時間表 仲要第二次去先有
仆街啦 我哋原本想走果日無車 咁唯有住多日
btw各位如果想去俄羅斯嘅話 最好學少少俄文
因為就算international counter條友都唔識英文
好在個frd識小小俄文 如果唔係應該好難搞得掂

啲米係俄羅斯好普遍 應該係一種蕎麥

之前嘅圖
而內臟都係常見嘅食材 應該係由蘇聯時代傳落嚟
糧食不足嘅情況下 內臟都可以當肉頂下

舊骨咩名堂，幾錢?

好似係乜嘢羊腿 得一兩舊 要RMB40
講開黑店 其實我哋係滿州里都俾人呃過幾次
上車前問個的士佬去國門要幾錢 話RMB15 (後來發現已經比一般貴)
去到仲話要加 RMB15 屌 肉隨砧板上
所以以後搭的士千祈唔好問價 最好跟標
通常係車站外面都有好多的士佬撩你搭的士
除非你好趕／好有錢
如果唔係最好搵外面少少嘅的士或者格下價

屌佢肉都冇，叫佢換唔得

不要再說了 今晚發夢就去燒佢個冚家剷

午餐 平壤餐廳 味道還可以 有米酒飲 有女員工唱歌彈琴 不過成日唱到一半停
根據資料 所有女員工都係北韓人 會嚟到北韓官方開嘅平壤餐廳
以實習生嘅形式工作 3-5年 並學習當地語言
海參崴呢間啲韓妹識俄文 唔識講英文

因為quota問題 想買都買唔多

冰封海傍 當地溫度唔夠凍 大約-7度 所以不能在冰上走太遠

[quote][quote]有無多啲四合院嘅相
間四合院係樓豬frd嘅？[/quo
今次去冇乜影四合院 惟有用返上次去影嘅相

其實係個frd個老母嘅前上司擁有 比咗個管家打理
位於二環內古巷 好方便
好鬼靚

啱啱朋友提我 原來三色台之前有係呢間四合院做過節目

藍色支stoli同紅色有乜分別?
可能冇特別留意，起度個幾月好似都冇見過

紅色係一般版 而藍色有兩隻
一隻係高酒精版 啲review話好難飲
一隻係上圖入面嘅extra smooth
係其他地方冇見過 連官網都冇
飲落冇乜酒精刺激

早餐 日式Pizza Oki doki 個湯難飲到呢

汽車博物館 我哋去到先開燈 因為無人去 上圖係一架係蘇聯戲劇Moonshiners出現嘅車
我哋係車站等車嘅時候被迫睇左幾次

Katyusha rocket launcher

修正

電車 冇乜特別 同香港電車一樣 都係好噪

當地有幾個Chinese market 賣嘅都係一啲俄佬口味嘅中國貨
買唔落手

一間係俄羅斯 中國人開嘅韓國餐廳
有狗肉食 不過睇間嘢個樣就不了

海參崴特別多流浪貓

原本想行橋 封咗

一張local學中文嘅測驗巻

咁啱有嘉年華

附近有個market 買咗舊蜂蜜(HKD8)
唔知應該點食

大大力推

客運碼頭
西伯利亞鐵路俄羅斯段起點

是夜嚟到Port café 食海鮮 幾平 好好食
成間嘢得我哋三個客同一個識小小英文嘅侍應
後面6杯係佢哋自己浸嘅有味vodka
係用一啲好似松果同樹枝浸嘅 幾特別

早餐

扮7仔 入面啲嘢都幾齊

俄國可樂 唔知係咪用啲果實整嘅 幾好飲

行多次海

好多人喺度釣魚 我哋都試咗一陣 完全無魚

上面鬼佬係咪就黎仆街

非也 其實佢哋坐住個鐵箱 不過衫太厚 整到好似奇奇怪怪咁
另一個角度

好想去遠東啊 幫手push下先

arrr 肥得滯 卡咗係度

屎忽痕試中國快餐 都幾好

去海參崴盡頭嘅燈塔 係火車站出面搭巴士去崖邊 再行半個鐘
條路結晒冰 重要落斜 一個唔覺意就898

啲景好靚
火車旅行正

老鼠耳仔貓

肥貓

冇嘢做 掉石頭

鋤樽掉垃圾

晚餐 Dab Drink and burger
係靚少少 好似Pub嘅餐廳 酒款都幾多
甚有美國風味 價錢比較貴

去Vlad竟然唔食zuma

其實去之前都有睇過zuma 不過個menu睇落有啲貴
同埋好似係食fusion嘢
最後揀咗Port Café 比預期好好多
無咁貴之餘 仲要多嘢食

我十月去
食Zumba 好定食port cafe 好

我無食過Zuma 不過可以參考下三色台之前去海參崴個節目
佢哋係去Zuma嘅 睇落就似係食環境嘅
如果係想食海鮮嘅 Port Café 都有好多選擇
不過位置就比較遠
唔係咁多巴士嘅情況下 我哋唯有行返去

祝絲打一路順風

朝早嚟一shot

之後再去食burger 係海參崴真係冇乜嘢做 周圍行下

夜晚去食中亞嘢 味道唔差 不過幾貴吓

宵夜

最後一晚係俄羅斯 身上嘅盧布(大約HKD35)

市中心行過去幾耐到？
等緊你update
睇下使唔使修改我自己個plan

我原本諗住兩間食晒
點知想食port cafe果日實在太早, 5點就去到附近
屌5點點食晚餐, 於是走左

其實有巴士嘅 不過企定定等咗15分鐘都無車
如果行路 我諗最少都要廿分鐘 不過無冰無雪嘅應該會易行好多
海參崴嘅內容都差唔多po晒 如果你有啲咩想知就再問啦

你走寶啦 HKD120 1kg蟹腳
去旅行一定要隨時準備好開餐
下次啦

海參崴 to 雙城子(烏蘇里斯克),1.5hrs

海參崴雖然係旅遊城市 但係景點唔多
其實3～4日已經足夠

早餐 前一日買定

朝早5點幾起身搭的士去大巴站
坐巴士去綏芬河(中國邊境)
Hostel靚女職員幫手call車

架車先到雙城子 上多啲客再去綏芬河

車站重要資訊 大巴時間表
可以早一日到雙城子 再坐呢度啲車
嚟到先知 原來可以係度直接坐車去延吉
不過要坐8個鐘 都好過坐大陸啲焗爐火車

身上嘅錢 連廁所都冇得去

雙城子 to 綏芬河,2hrs

其實係同一架車 係車站等一陣 去下廁所

貓貓巢垃圾食

唔係死咗 係地下碌

一隻好似地拖嘅狗

綏芬河國門

綏芬河 to 牡丹江(T5008),1.5hrs@HKD26.9

午餐 原本係早餐 仲要唔好食
附近冇乜餐廳 係士多買咗條生化腸食

大陸車上推銷 賣藍莓乾
試咗 佢唔講係藍莓真係唔知

牡丹江站

牡丹江 to 延吉(2168), 7.5hrs@HKD48.1

又係醬油炒飯 唔係好敢食啲好新奇嘅嘢

三人行裝

大陸車站無論咩時候都咁多人

呢7.5個鐘嘅車程比3日嘅車程更痛苦 架車熱到仆街
啲乘務員夠膽死賣雪條消暑
我代表地球多謝你呀

終於到咗 大部份嘅字係延吉都有韓文翻譯對照

延吉

位於中朝邊界東北端 距離中朝俄共同邊界(圖門)大約1小時車程
據聞當地有超過一半人口為朝鮮族
所以朝鮮文化在當地成為主流
一般參觀中朝邊境多數會去位於西南端嘅丹東(景點較多同好)
但係延吉嘢食多啲 個人認為發展程度比較高
不過其實延吉去丹東都不過係6小時嘅車程 可以兩個去晒

夜晚十一點先到 即刻坐的士去酒店
btw大陸的士唔好問價 計標通常平啲
雖然叫酒店 但其實只係大廈嘅其中一層

其實延吉玩同睇嘅嘢唔多 但多嘢食

留名支持

個時夏天去海參葳，只為坐西伯利亞鐵路，所以留得一日，成個城好似得hostel 既人會識英文，反而好撚多大陸人去，火車站附近個商場勁多擺明呃大陸遊客錢既鋪頭，賣礦石，好多中文字

原來都幾多野睇

原來火車站附近有商場 不過我哋去嘅時候唔多大陸人
海參崴雪景加海景真係冇得輸

食韓國嘢

大陸紅色標語

成個博物館都無人行

大陸特色 拼音當英文?

後面隻象

間嘢好似就嚟冧

22日 9000

暑假真係一街大陸人，couchsurfing個host叫我跟住啲導遊偷聽就算，唔洗佢介紹

呢啲地真係好難行

去車站攞飛 其實可以臨坐之前先攞 不過車站有時多人到呢
有次去深圳北樂飛 攞咗成個幾鐘

local介紹嘅吳氏包飯屋 其實麻麻地

米酒

豐茂串城 好似深圳都有 係幾好食嘅

宵夜 叫咗壺粟米味米酒 中晒伏

早餐

車站時間表

準備搭車去圖門 睇中朝邊境

回程時間表

無遮到韓文

拌飯 好食過南韓嗰啲

中間得一條橋 得貨車過

橋尾有兩幅大頭相

北韓月亮特別大